
\medskip

Pour son mariage, le samedi 20 août 2016, Norbert souhaite se faire livrer des macarons.

L'entreprise lui demande de payer 402~\si{\EuRo}{} avec les frais de livraison compris.

À l'aide des documents ci-dessous, déterminer dans quelle zone se trouve l'adresse de livraison.


\begin{center}
\parbox{0.31\linewidth}{\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|}\hline
\textbf{Document 1 : Bon de commande de Norbert}\\
10 boîtes de 12 petits macarons chocolat\\
10 boîtes de 12 petits macarons vanille\\
5 boîtes de 12 petits macarons framboise\\
2 boîtes de 12 petits macarons café\\
1 boîte de 6 petits macarons caramel\\ \hline
\end{tabularx}}\hfill \parbox{0.66\linewidth}{\begin{tabularx}{\linewidth}{|*{2}{>{\centering \arraybackslash}X|}m{1.9cm}|}\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Document 2 : Tarifs de la boutique}}\\ \hline
Parfum au choix& Jusqu'à 5 boites achetées&\multirow{5}{1.9cm}{\emph{À partir de la sixième boîte identique achetée, profitez de $20$\,\% de réduction sur toutes vos boîtes de ce parfum}}\\ \cline{1-2}
Boîte de 6 petits macarons& 9~\si{\EuRo}{} la boîte&\\ \cline{1-2}
Boîte de 12 petits macarons&16~\si{\EuRo}{} la boîte&\\ \cline{1-2}
Boîte de 6 gros macarons &13,50~\si{\EuRo}{} la boîte&\\ \cline{1-2}
Boîte de 12 gros macarons&25~\si{\EuRo}{} la boîte&\\ \hline
\multicolumn{3}{|m{7cm}|}{Les frais de livraison, en supplément, sont détaillés
ci-dessous en fonction de la zone de livraison.}\\ \hline
\end{tabularx}}

\bigskip

\begin{tabularx}{0.5\linewidth}{|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline
\multicolumn{3}{|c|}{\textbf{Document 3 : Tarifs de livraison}}\\ \hline
&En semaine&Samedi et dimanche\\ \hline
Zone A &12,50~\si{\EuRo} &17,50~\si{\EuRo}\\ \hline
Zone B &20~\si{\EuRo} &25~\si{\EuRo}\\ \hline
Zone C &25~\si{\EuRo} &30~\si{\EuRo}\\ \hline
\end{tabularx}

\vspace{1cm}
\psset{unit=0.6cm}
\begin{pspicture}(11,7)
%\psgrid

\pscircle[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](3.5,3.5){1.75}
\pscircle[fillstyle=solid,fillcolor=white](3.5,3.5){0.75}
\pscircle[fillstyle=vlines](3.5,3.5){0.75}
\pscircle(3.5,3.5){3.4}
\rput(9.5,6){\textbf{Zones de livraison}}
\rput(9.5,4.5){Zone A}\psline{->}(8.4,4.4)(3.5,3.5)
\rput(9.5,3){Zone B}\psline{->}(8.4,3)(4.6,3)
\rput(9.5,1.5){Zone C}\psline{->}(8.4,1.4)(5.8,2.2)
\end{pspicture}
\end{center}
